識唔夠呢度10個唔好話自己係香港人

陸軍中將砵甸乍爵士閣下
The Right Honourable
Sir Henry Pottinger

第1任香港總督
任期：1843年6月26日－1844年5月7日

戴維斯爵士
Sir John Davis

第2任香港總督
任期：1844年5月8日－1848年3月18日

文咸爵士
Sir George Bonham

第3任香港總督
任期：1848年3月21日－1854年4月12日

寶寧爵士
Sir John Bowring

第4任香港總督
任期：1854年4月13日－1859年5月5日

羅士敏勳爵閣下
The Right Honourable
The Lord Rosmead

第5任香港總督
任期：1859年9月9日－1865年3月15日

麥當奴爵士
Sir Richard Graves MacDonnell

第6任香港總督
任期：1866年3月11日－1872年4月11日

堅尼地爵士
Sir Arthur Edward Kennedy

第7任香港總督
任期：1872年4月16日－1877年3月1日

軒尼詩爵士
Sir John Pope Hennessy

第8任香港總督
任期：1877年4月22日－1882年3月7日

寶雲爵士
Sir George Ferguson Bowen

第9任香港總督
任期：1883年3月30日－1885年12月21日

德輔爵士
Sir George William Des Vœux

第10任香港總督
任期：1887年10月6日－1891年5月7日

威廉·羅便臣爵士
Sir William Robinson

第11任香港總督
任期：1891年12月10日－1898年2月1日

卜力爵士
Sir Henry Arthur Blake

第12任香港總督
任期：1898年11月25日－1903年11月21日

彌敦爵士
Sir Matthew Nathan

第13任香港總督
任期：1904年7月29日－1907年4月20日

盧吉爵士
Sir Frederick John Dealtry Lugard

第14任香港總督
任期：1907年7月29日－1912年3月16日

梅含理爵士
Sir Francis Henry May

第15任香港總督
任期：1912年7月4日－1918年9月12日

司徒拔爵士
Sir Reginald Stubbs

第16任香港總督
任期：1919年9月30日－1925年10月31日

金文泰爵士
Sir Cecil Clementi

第17任香港總督
任期：1925年11月1日－1930年2月1日

貝璐爵士
Sir William Peel

第18任香港總督
任期：1930年5月9日－1935年5月17日

郝德傑爵士
Sir Andrew Caldecott

第19任香港總督
任期：1935年12月12日－1937年4月16日

羅富國爵士
Sir Geoffry Northcote

第20任香港總督
任期：1937年10月28日－1941年9月6日

楊慕琦爵士
Sir Mark Young

第21任香港總督
任期：1941年9月10日－1941年12月25日

磯谷廉介

第1任香港總督
任期：1942年2月20日－1944年12月24日

田中久一

第2任香港總督
任期：1945年2月1日－1945年8月15日

楊慕琦爵士
Sir Mark Young

第21任(復任)香港總督
任期：1946年5月1日－1947年5月17日

葛量洪爵士
Sir Alexander Grantham

第22任香港總督
任期：1947年7月25日－1957年12月31日

柏立基爵士
Sir Robert Black

第23任香港總督
任期：1958年1月23日－1964年4月1日

戴麟趾爵士
Sir David Trench

第24任香港總督
任期：1964年4月15日－1971年10月19日

麥理浩爵士
Sir Murray MacLehose

第25任香港總督
任期：1971年11月19日－1982年5月8日

尤德爵士
Sir Edward Youde

第26任香港總督
任期：1982年5月20日－1986年12月4日

衛奕信勳爵
Lord Wilson of Tillyorn

第27任香港總督
任期：1987年4月9日－1992年7月3日

彭定康勳爵 閣下
The Rt. Hon. The Lord Patten of Barnes

第28任香港總督
任期：1992年7月9日－1997年6月30日

董建華
Tung Chee-hwa

第1－2任廣東省大灣區腥肛鎮鎮長
任期：1997年7月1日－2005年3月12日

曾蔭權爵士
Sir Donald Tsang

第2－3任廣東省大灣區腥肛鎮鎮長
任期：2005年6月21日－2012年6月30日

梁振英
Leung Chun-ying

第4任廣東省大灣區腥肛鎮鎮長
任期：2012年7月1日－2017年6月30日

林鄭月娥
Carrie Lam Cheng Yuet-ngor

第5任廣東省大灣區腥肛鎮鎮長
任期：2017年7月1日至今

你老母都唔識啦

支持
屌你個咀小學/初中就應該教我地背呢d 啦
背埋d 夏商周關我撚事

絕大部分連登仔只識五位鎮長，不愧係炎黃子孫

收皮啦

支那歷史

你條00後收皮啦

00就唔係香港人

你係支那腥肛人，我係香港人

咪就係, 支那關我地香港撚事?

有得google，想識乜人都得啦

禾系00後 禾吾識 禾自豪

古代仲有南越國

唔好加個地字 你係咋

一個都唔識

利 外國人

見到好多條街名同行山徑名

話時話
原來特衰無人做滿十年

頭28個真係當街當巷都見唔少

嗰4隻支那豬，收皮啦

漏咗大日本皇軍進駐香港後軍政廳長官酒井隆
但有磯谷廉介總督，正評

The lord大啲定sir大啲

支那蝗蟲一個都唔識

麥理浩

小學旅行必去渡假村

做乜野即你

見到佢哋係香港唔通角落

剩係識彭定康

楊慕琦爵士
日軍侵華，帶領英軍係香港抗戰到底
到香港淪陷，留係香港做戰俘

D人睇番個名 就知邊條街係用佢個名 命名

加埋姜濤同坤哥ok?

爭任權點解可以封為爵士？

楊慕琦同後面果堆邊會唔知呀？除非街都唔出架姐

督爺

好彩我係香港人

唔洗淪落到做支那豬

地你好母
中你老母個老母

個名都靚過人

乜唔係第一時間搭船走左咩

真心高汁 雖然冇一個連登仔識夠10個

你係咋，我地唔係呀 臭支那

識嘅定義係咩先?要知道佢啲事蹟定純粹聽過個名就得
如果係後者我絕對同意,因為歷任港督除咗楊慕琦同彭定康外,全部喺香港有佢哋命名嘅嘢(尤其係街道)
例外楊彭兩位正常知道香港歷史都聽過啦

D大陸人成日覺得自己識10個總督自己就係香港人

好多街名我都聽過
不過一直都以為係王室成員
點計？
利申：識唔到10個人嘅事蹟

三皇五帝夏商周，春秋戰國亂悠悠，秦漢三國傳兩晉，南朝北朝是對頭，隋唐五代北南宋， 元明清後帝王休

佢搭船過九龍半島酒店投降

大多數都識, 但叫我將相同名配對就...

政績最好既係咪麥理浩

係 講真殖民地時期係由麥理浩開始變好 以前都係麻麻地 再早期山頂係華人不得進入添 自從麥理浩接管後 所有野都變好 成就了之後三十幾年既光輝歲月 直至1997淪陷

除左wiki 香港有無地方有詳盡啲嘅殖民地時代資訊睇吓？
真係要懷緬吓
歷史館都無乜點提，屌
利申BNO

who.gif

利申：90後

將來嗰四個鎮長香咗 佢哋個名應該用喺邊？

原來識呢D人就可以話自己係香港人. 咁其實都幾易做

蚑係不停抹黑佢, 話佢走佬, 實情係做坐戰俘船"走佬"
好似打完仗都有精神病要療養

復任港督後不久，楊慕琦爵士在8月28日大膽發表一份政治制度改革方案，希望「香港市民有更多責任去管理自己的事務」。[15][16] 到是年10月，楊慕琦正式推出建議書，當中建議香港應設立一個市議會（Municipal Council），三分之二議員為民選，其餘三分一則屬委任；另外，在民選議員部份中，一半由華人直選，而另一半則由洋人直選

識完本BNO會變BC?

其實識唔夠10個 咁多係街名 學校名 獎學金名 診所名

Peek street 叫貝璐街好聽過弼街啦

日佔之後 香港人地位提高 英國佬開始重視港人權利 以挽回聲望

垃圾，佔我中國人家園

二戰前個D真係除左砵碘咋全部一係只聽過個名一係名都無聽過
二戰後真係除左麥理浩同我小朋友時仲做緊既WILSON同CHRIS全部都只聽過名

樓主某程度講得冇錯
香港人好應該熟悉香港歷史
學校冇好深入教, 我都係大個咗自己上網睇好多資料

知得愈多 愈係知道香港幾威水, 更加冇理由要屈就做支那人, 靠共匪生活

唔識咪學囉 衝出復講自己唔識好威
成班小學雞咁
仲話中共洗腦
有香港本土歷史去學唔理走去負皮人

夫人

弼街係Bute Street

Mark Young 譯做 楊慕琦

Trump 譯做 特朗普

咁又唔係同一個人譯
又唔係用一style
翻譯有好多種 除咗音譯意譯 亦可以追求優雅等等

你睇吓英國近代好多高官都會有官方中文名 好好聽,又俾番個中文姓氏落去用

老老柒柒
死左個批真心唔識，大不了就聽過一兩個名

其實當香港係家既
就係香港人

好似有班人一味鳩講移民又移唔到
個班人就真係無家可歸啦

on lun 9

差唔多個個總督都有條路
點解得彭定康冇

用係墓碑

樓主百年人瑞？

喂 柒頭

堅尼地爵士

佢之後都已經淪陷左仲會有咩

18xx-19初期嗰啲除左砵典乍同街名點會識

支那狗要消滅英國殖民地歷史掛
自己地方歷史都唔識都仲敢仆出黎柒

樓主 你會唔會諗過整個整合詳細咁講

咁我又唔係咁睇 歷史總有值得讀既野

因為啲名係黎至佢地架嘛

如果你想知係咪真 咁你唔識上網查？
唔好同我講上網都可能假 咁你有無背過都無意思

好多都係為迎合香港 所以特登去釋中文名

墳場

仲有查理。義律

而家先知咁多港督係而家啲街名

名義上唔係港督
係香港行政官

其實而家既中小學仲有無教香港歷史
點解咁多人都好似唔識香港歷史咁
明明香港歷史係每個香港人都應該要識既野黎

上網學多啲本土歷史
例如香港保衛戰

其實你地分唔分得清自己係憎共產黨定中國人 理智啲 你大時大節放假都係因為中國節日

歷史教港史 中史教中國史
唔係不嬲兩邊都有教咩

點解個post咁多負皮

佢哋個個喺香港仆曬街最後變左條街

1/7/97 後先係香港出世既都係垃圾

係 直頭弱撚智
現代嘅嘢都學唔撚曬
屌鳩你學埋啲幾千年前啲廢史

仲要逼鳩人讀

d爵士咁多款點分？
想學野

樓主好想做英國人同日本狗隻狗

成班150都話當香港係家

你條蝻夠翻屋企含撚啦

唔夠一年係咩玩法

好勁啵

其實唔識有幾出奇

真係認識香港史仲邊有人會崇日丫
班友殺英治香港居民、殺加拿大駐港士兵

大陸歷史裡面開得名的明臣基本上智商都屌打而家中共d高層啦

不過要識得諗佢地勁唔關你事，古代智慧已經比文革消滅咗

我個名就寫名係狗喇
你條賤種就想做人地隻狗
但人地唔想要你

人種質素
英國人>日本人>支那人

昃臣應該要佔一席位

厓山以後無中國，只有支那

成班00後支那孩子又負評了

證明你係垃圾00後新腥肛人囉

我係大英帝國英屬香港人

街道名

鎮長

笑死

董建華徑

佢要夠薑搞楊慕琦運動俾香港人自泥

首先佢要有貢獻

我一個都唔識，但我係香港人。

你吹阿

收皮啦 標奇立異

佢唔俾香港人自治的話，香港當時好易俾共產支那殖民

更正，係議會民主化

禾係中國香港人， i very pround of being Chinese HongKonger

咁多個最熟楊慕琦
細個讀歷史其中一part讀香港讀過

大部份都有街名/醫院名用佢地黎命名

尤德原來係北京心臟病死 唔講唔知

樓主中国狗

麥理浩簡直係現代香港奠基人
好撚多政策都係佢開始

只識衛奕信, 尤德同彭定康.
識麥理浩因為有咩麥理浩徑

你又真係應我 自認柒頭

樓主識得曬巧叻牙

白人侵略亞洲百年，大日本皇軍為解放東亞人種殺返啲白人冇咩咁過份，以牙還牙啫

好在依家好多街道都係用佢地個名而建立

如果大日本戰勝，香港捱過咗軍事統治嘅陣痛
香港就可以係大東亞共榮圈中與全體東亞種族共存共榮
啲人成日將1970-1997香港投射去成個英治
但戰前香港係咪比日本殖民地好都成問題

天皇陛下万歳🙌🙌🙌

讀過世史 都剩係識 二戰後個堆 港督
你又有d強人所難既

最緊要識689同777，記撚住哩兩隻狗

冇麥理浩就冇繁榮穩定嘅香港

口岩

柒頭

#4可以收返埋

佢地未出世果陣
我d祖先已經係香港呢個地方紮根啦

樓主溫歷史溫到傻撚咗

Grad咗n世